const les7 = [
    {
      question: "ἀργύριον",
      answers: ["zilver", "geld"],
      explanation: "zilver, geld",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "βιβλίον",
      answers: ["boek"],
      explanation: "boek (Bijbel, bibliofiel, bibliografie, bibliotheek)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "δαιμόνιον",
      answers: ["demon"],
      explanation: "demon",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "δένδρον",
      answers: ["boom"],
      explanation: "boom (rododendron = rozeboom)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἔργον",
      answers: ["werk"],
      explanation: "werk (ergonomisch, ergotherapie)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "εὐαγγέλιον",
      answers: ["evangelie"],
      explanation: "evangelie",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἱερόν",
      answers: ["tempel", "heiligdom"],
      explanation: "tempel, heiligdom (hiërarchie = systeem van heilige gezagsdragers)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἱμάτιον",
      answers: ["kledingstuk", "kleren"],
      explanation: "kledingstuk, meervoud: kleren",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "μνημεῖον",
      answers: ["graf"],
      explanation: "graf (plaats waar de mensen de doden gedenken)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "μυστήριον",
      answers: ["geheim"],
      explanation: "geheim (mysterie)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "παιδίον",
      answers: ["kind"],
      explanation: "kind (pedagogie, pediatrisch) (-ιον beantwoordt aan de Nederlandse uitgan -je, maar vaak is er geen betekenis van verkleiningsvorm)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "τέκνον",
      answers: ["kind"],
      explanation: "kind",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "πλοῖον",
      answers: ["schip", "boot"],
      explanation: "schip, boot",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ποτήριον",
      answers: ["beker"],
      explanation: "beker",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "πρόβατον",
      answers: ["schaap"],
      explanation: "schaap",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "πρόσωπον",
      answers: ["gelaat"],
      explanation: "gelaat",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "σημεῖον",
      answers: ["teken"],
      explanation: "teken (semiotiek = tekenleer)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "συνέδριον",
      answers: ["raad", "Sanhedrin", "sanhedrin"],
      explanation: "raad, Sanhedrin",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "σάββατον",
      answers: ["sabbat"],
      explanation: "sabbat",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "(τὰ) Ἱεροσόλυμα",
      answers: ["jeruzalem", "Jeruzalem"],
      explanation: "Jeruzalem (de Griekse vorm, onzijdig meervoud, tweede verbuiging)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "(ἡ) Ἰερουσαλήμ",
      answers: ["jeruzalem", "Jeruzalem"],
      explanation: "Jeruzalem (de Hebreeuwse vorm, vrouwelijk enkelvoud, onverbogen)",
      type: "woordenschat"
    }
  ]
export default les7